突發！黑警要立場交新聞片 立場已拒絕

政府強推《逃犯條例》修訂，激發社會矛盾，持續的遊行示威多次演變成警民衝突，其中在 6 月 26 日晚，示威者參與民陣集會後，改到警察總部包圍，警方拘捕部份涉案人士。《立場新聞》7 月 16 日收到香港警務處來信，指正調查當日刑事案件，相信《立場新聞》當日曾在現場採訪拍攝、以及播出有關片段，希望本網能提供未經剪緝的片段或其他紀錄，並提供拍攝者聯絡資料，以證人身份協助警方調查。

《立場新聞》總編輯鍾沛權表示，《立場新聞》不會提供採訪材料、記者身份和聯絡方法予警方。鍾沛權指出，新聞機構不應該配合警方調查案件和搜證，警方要求傳媒提供採訪紀錄，勢必打擊新聞界獨立形象，不利傳媒採訪，損害公眾知情權。

警務處商業罪案調查科寄給《立場新聞》、由商業罪案調查科情報及支援組警司游健雄代警務處處長署名發出的信函中，指警方正調查 6 月 26 日晚至 27 日凌晨包圍警察總部涉及的刑事案，相信《立場新聞》曾在現場拍攝採訪並播出片段，希望本網提供片段未經刪剪版本或其他紀錄，以及拍攝者的聯絡資料，以便警方聯絡，以證人身分協助調查。信函又指，無論如何希望《立場新聞》協助警方確認從網上下載的片段，是否與未經剪緝版本或其他紀錄一致。

根據港大法律系客席副教授甄美玲曾經提出，新聞界一般不會配合警方調查罪案，因為一旦被視為警方的協作伙伴，便會失去公眾的信任，採訪示威活動時，示威者會懷疑記者是警方的助手或探子，新聞界若無法留在現場報道，公眾將難以了解社會矛盾，發生流血衝突市民亦不能判斷事件因由，沒法得悉警方有否使用不必要武力，「新聞界獨立傳播訊息以及監督當權者的作用一旦不復存在，後果嚴重」。

[最後一小時緊急呼籲]今晚9點一齊上twitter將黑警濫權揚威國際，警告遊客不要來港旅遊，用經濟壓力逼使政府回應！！

全面攬炒

9點一齊一野谷上trending
#Hongkongwarning #Fthepopo

Twitter見！！！

做得好

即刻課金俾立場

埋土仔支持立場新聞

又逼人課金

做得好

支持立場

睇黎立場又要錢打官司了
come on 錢包ready

立場

TVB一旦接受
就有打撚殘佢地既理由

正常傳媒應有嘅態度

只不過香港大部分傳媒都唔撚正常

又要課金

立場必需課 香港良心

係一撚定會接受你放心

因大部份都已經比支共收購咗

理由一早就有
只係tvb勢力都大
背後實有紅色資金
唔係一時三刻收到佢皮

支持立場 立場加油

課金時間

立場新聞：

人地比左你 記者以後仲洗出黎採訪

已準備再好課金!

721

實接受架
差在你連有樣咁嘅事發生都唔會知咋嘛

btw係時候課金啦又

現場咁多紅媒，班狗應該拎左唔少片

幾時有立場姐姐扼手會

佢地啲阿媽搵仔gp,大公文匯啲狗西，又dji又私家偵探又part time影人大頭相，又開好多fb tg group，問佢地拎咪得囉。咁柒勁。

睇嚟啲片要拎去第二度

又要課金啦

平時就記你老母，要捉人又搵記者

我已經做左月費會員啦
多謝你地

我永遠會記住立場

[最後40分鐘緊急呼籲]今晚9點一齊上twitter將黑警濫權揚威國際，警告遊客不要來港旅遊，用經濟壓力逼使政府回應！！

全面攬炒

9點一齊一野谷上trending
#Hongkongwarning #Fthepopo

Twitter見！！！

比晒d 黑警打人片佢地

好高質

金已課

即上立場官網再課

撤回送中、收回暴動、撤銷控罪、追究濫權、真雙普選 我無野講 我唔解鎖 我搵律師 唔好凶我 我投訴你

Ok 課金

又要課了！

課金立場

課金課金

做得好

又係時候課金了

推

企硬立場

立場👍🏻

要幾錢
我比

班犬唔係好撚多cam嫁咩

課

721金鐘見

金鐘見

上次七警案
TVB好似唔肯提供片段去法庭？

睇下今次佢用咩藉口配合警方

立場各位哥哥姐姐鼻涕蟲妹妹 我愛你地

如果法庭問

課金

齊上齊落

heroes

無腦黑警

香港良心

之前唔係趕立場哥哥姐姐走唔畀佢哋影架咩?

咁撚鍾意打記者 依家就求人？真係狗黎

如果係tvb實爭住舉手交片黑警來了我帶路

不過可能已經交左唔少

我地應該要阻止紅媒拍野，因為佢地會俾片黑警

記人老母 又打記者
仲話記者搞亂社會
轉頭問人拎片做乜啊 死黑警

9點見

我打咗份721聲明希望各位巴絲打一齊推
[721][有圖]721聲明

================================

721聲明

================================

我謹代表香港市民發表聲明，6月9日及6月16日市民謹以和平、理性、非暴力的原則進行遊行集會表達訴求。然而政府一眾官員選擇漠視民意，以香港警隊作為磨心破壞警民關係，屢次令香港蒙羞更使執法人員失去公信力。今日一切行動均為爭取以下五大訴求：

五大訴求包括：

1.要求政府確實地使用「撤回」的字眼
撤回《2019年逃犯及刑事事宜相互法律協助法例（修訂）條例草案》（即《逃犯條例》）

2.撤回612暴動定性，警方於6月12日晚上發出的反對集會通知書，其中列明警方將當日「集會定性為暴動」故此我們要求政府撤回6月12日遊行示威的暴動定性。

3.不檢控、釋放及撤回所有抗爭者控罪，連日以來的遊行示威中有多名示威者被警方拘捕，我們要求警方釋放「由6月9日至政府承諾此項訴求當日」的所有示威者，並且永不追究，包括但不限於以下兩項：
一、不以任何形式、任何罪名拘捕、控告任何示威者
二、確保所有示威者不被任何國家機構侵害人身自由以及財產利益

4. 成立獨立委員會追究警隊濫權及使用過度武力。於連日以來的遊行示威中，不論軍裝、便裝、防暴警察以及速龍小隊亦沒有在執勤時佩戴委任証，在市民要求下亦不出示委任証，違反警察通例。
另外警方多次以過分武力驅趕示威者，包括在示威者後退時使用警棍、胡椒噴劑、 催淚彈等驅逐正在和平退去的示威者，甚至圍歐落單且沒有反抗的示威者。又以警棍、胡椒噴劑襲擊穿上反光衣及已表明身份的記者，更甚有立法會議員亦遭襲擊。警方多次在不反對通知書生效期間無理驅散合法示威者，包圍中信大廈外兩邊施放催淚彈，險致人踩人意外。旺角以及沙田兩次示威當中警方以圍堵方式意圖作困獸鬥，令兩次和平示威演變成警民衝突。警方在沙田衝突中無視新城市廣場為私人地方衝入依然正常營運商場作出人群管制，令不少在商場消費的市民受驚警方在整個示威的人群控制策略，前線警務人員的行動令香港市民非常失望且恐懼，警務人員應維護法紀面非破壞一方。

5.落實雙普選，政府在連日以來的遊行示威多次漠視民意，甚至有與香港市民作對之嫌，所以問題根本在於香港政府本身，我們要求政府以行政命令解散立法會、立即實行香港人一人一票普選立法會議員及行政長官。

鑑於政府現時一直拒絕回應示威者訴求， 令到事態惡化，警民關係繃緊， 加劇社會撕裂，甚至已經有五人因此條例以死控訴，我們要求政府正面回應五大訴求。

在政府達到五大訴求前我們不會罷休， 並且會以一切方法令政府達到我們簡單且合理的訴求，但只要政府能夠達到我們簡單且合理的訴求，一眾示威者可以回復正常生活，香港人民就可以回復安定的生活，社會撕裂就會停止，犧牲者就可以得到安寧。

我們一眾香港人在此要求香港政府正面回應五大訴求。

希望大家喺721遊行1300一齊大聲讀出嚟

香港人加油

================================

課！

我愛立場

所以話tvb俾人阻係抵撚死

無成班記者係隔離，早就俾人打到仆街兼拉埋啦

留意返有邊間傳媒交左片
第日小心啲

做得好
重課

仆街啦黑警

課金 唔駛講
7.21見

照交丫嘛 交段十秒綁鞋帶佢睇

有時唔好搵記者

十卜

立場姐姐妹妹同哥哥

屌 邊間有交 一定要知

交你老母

即係無出聲明既媒體都已經出賣左港人

課金gogogo

立場好波

得啦唔洗講 shut up and take my money 立場好波
由而家開始唔準講「推」或「push」，要講「7.21.見」！

港台應該會比，始終政府部門

記完人老母要搵記者幫手

一邊打記者
一邊叫人比片佢

TVB一定比撚哂

721金鐘見
問題係邊間會比

再課金！！

當立場傻㗎咩
你哋之前點樣對立場哥哥 搜袋條片大家仲歷歷在目

再課了要

有閒錢就去捐下錢俾立場 實無死

靚波立場

過街老鼠
btw CCTVB實比哂

叫我課長

要求其他傳媒表明立場

課金

多謝立場
721見

咁示威者問囉又OK冇

push

立場有腰骨

唔課立場對唔住自己

好奇一問 咁如果要告黑警打人証據佢地又比唔比
好重要 好多傳媒都有影到黑警打人片
如果唔上得堂就少左証據告得入佢地

斷手指又衝出嚟伸畀記者影

立場21號可唔可以擺位畀我哋科水支持

唔課對唔住自己

記你老母

My money is always ready.
Shut up and take it

又要打官司了

狗仔做咩慘到要去乞立場攞片
跪底吠返2聲或者可以考慮下嘅

良心傳媒要再課金

721現場籌款
一定裝滿

立場，，，讚

課金下次見到立場哥哥立場姐姐要俾水佢飲

立場

已課

屌
嬲嬲地又課多一千

再課金先
7.21見！

立場好嘢

之前立場記者背囊有枝水班警察問枝水係咪用嚟攻擊佢而家問翻人攞片

立場唔撐唔得

課金撐立場

ON9黑警

我地荷包ready

立場好波！

新聞po睇日期先覆，有人推舊po、出引戰po、傳聞po唔好覆，前面已經有人講咗「唔好覆」就唔好跟住留「唔好覆」否則你等同推po，一毛點摟屌你一覆就中計。俾正負評前睇埋最後一頁，唔好俾第一頁帶風向。721去銅鑼灣！

扺我重課

On9 人地採訪就兇人，事後就問人拎片
有病？

現場屌完記者再問番記者拎片你以為你出糧俾記者呀?

有骨氣
立場哥哥i love u

佢問立場拎 係請佢提交 定有法律效力個隻？

因為其實之前TVB影到7警 佢都有交

又要課ok

立場😭😭😭🥰🥰

不枉我呢排窮到仆街都要課

😭

屌你立場新聞

又逼我課金

會唔會搵老黑黎爆場偷片？

呢個反而唔膽心, 經濟方面, 美國依家放緊支那血.
呢個勢行落去, 紅色資金只會愈縮愈少

今日見到有眾籌counter

仲唔課金等幾時

好波

立場 課多五舊

支持立場
保護新聞自由

［戰略］見好多手足獨自野餐 建議組隊

公信力是這樣煉成的

根據港大法律系客席副教授甄美玲曾經提出，新聞界一般不會配合警方調查罪案，因為一旦被視為警方的協作伙伴，便會失去公眾的信任，採訪示威活動時，示威者會懷疑記者是警方的助手或探子，新聞界若無法留在現場報道，公眾將難以了解社會矛盾，發生流血衝突市民亦不能判斷事件因由，沒法得悉警方有否使用不必要武力，「新聞界獨立傳播訊息以及監督當權者的作用一旦不復存在，後果嚴重」。

Cctvb一定狗衝左去幫警，因為佢地為職不專業，為人不正直。

tvb係咪試過交過？

淨係依樣已經值得課金

想課到立場上市

課金!

PUSH

in 立場 we trust
in 課金 we do

俾條記你老母片佢地

無知一問 咁之前cctvb拒絕交7警片係咪都係同一原因？

nice job

咁如果拍到黑警犯法又會唔會提供片段呢？
雖然好似有啲分別

啲黑警係咪弱智呀有幾無知先會問新聞部攞罪證

立場好波
直接使出第四拳將惡勢力擊退

七警個單？

重課立場

推！

抵課金俾立場

立場del咗資料先
佢一定會申請搜查令

本身都無乜資源
比埋狗仲點拍野

睇咩人姐，屌你TVB當年告7警就拒絕，示威者就即俾克警，咪搞到呢家過街老鼠咁

課金立場係正確選擇

一邊打人一邊要人幫你

比啲打記者片佢地

已課

課返d先又

又比個理由我地課金

又要話人阻住執行職務 又要問人拎片

良心傳媒

不慚我 all in tap and go 嘅餘額去課金

佢地霸唔到頭位

學返tvb

香港人冇野多 錢最多

搶記者証打記者鬧記者係狗就叻

Push

立場頂住
有咩事香港人會捐錢，唔好怕！
十卜！

撐

更多係自己甘心做奴才, 支共未出聲就自己先跪低

無知問
d狗自己上網DL落黎唔得架咩

立場好波
俾著cctvb 俾晒黑警了

咁樣只會引人因為經濟差受影響既市民反對你

握手會
月課金額提高到4000得唔得
唔想比家用比藍絲父母 直接比立場家用算

多謝立場

冇籍口唔課金立場

做得好啊

宜家搜證階段
所以可以唔俾
之後法庭要先要俾
但我記得個時tvb都有拒絕
但法庭話係唯一有人證據逼tvb交

又叫人有事唔好搵警察
黑警自己有事就求人拎片
無事就：記你老母
呢個職業究竟可以有幾無恥幾無尊嚴

有力*

岩啊 第四權

必須課金

要繼續課金立場支持！

Up

Cctvb d 片唔夠用？

無咩錢 每月200都加做每月300

呢鋪真係…就算今個月要食紙皮都要再課金多次俾立場

推post支持

支持

月供

其實傳媒一直唔會交片比人，文匯大公就唔知啦

立場要課金打官司記得出聲，飯錢都俾埋你。

𨳒，我個fd 間車房面口有人打交，黑警叫佢交片，洗咗條片吹咩

721港島見

無剪過? JJ?

立場新聞 值得支持

立場！立場！

曲線補立場宣傳捐助

麵包都ready

抵我課金俾你

係時候又課金

問問問
問TVB啦

不枉我月供支持立場

佢地如果下載落黎
算唔算非法取証??

721，和理非唔該，今次到我地保護勇武

麻煩巴絲睇下

趕走三五毛！

支持立場！

立場真係好撚型
正正係咁黑暗既時代 先顯得堅守立場係幾咁可貴
shut up and get my money.jpg
唔單止立場 HONGKONGERS 你地都係咁撚型

佢地要交原片，用來舉證用。